點解 深圳人 有特權「一週一行」來香港？

深圳人：一週一行
廣東 及 自由行開放省份：三個月兩次
其他大陸人：跟團

深圳政府咁有bargaining power

一周一行
指的是中國廣東省深圳市戶籍居民在一年內可52次赴香港自由行的政策，只需要100元簽注費用就可以享受一年內52次訪港；該政策在2015年4月13日 起生效[1]。 梁振英:深圳赴港"一周一行"針對內地水客。 2017年7月1日起，一周一行簽注費降低為80元。

而家大陸人仲可以網上申請，唔使親身去辦理，如果拎到商務簽注可以無限次數訪港。

因為唔係 香港
係 中國香港

有錢咪有POWER

其實好多人有商務簽。
我識10個有7，8個都係商務簽

本來想引入呢班人打救香港零售, 旅遊, 飲食,
上水廣場, 以前水貨客多, 依家一家大細來香港自己買野, 唔洗代購,
就好似當年香港人去深圳羅湖城買野. 食醉雞,川弓魚頭煲
加 50蚊通行証, 重可以去澳門

簽注你條命！簽證就簽證啦，人地匪國發明新詞，諗都唔諗就照單全收。就算係用都應該括住「」，以示不認同。

幫全國走貨囉

因為支那人係死仆街

港澳通行證去香港簽證無限制

但無澳門就有限制，兩個月先可以申請一次

澳門政府想放寬中央都唔俾

珠海又唔批一周一行去澳門

因為1200隻選萎基本都係商家共狗，佢地需要輸入黑工，同時更多人租樓炒樓撐貴樓價同銀莊度平水囉！！！

點解叫簽注係因為強國乜都要控制
國際慣例通常管入境唔管出境
除非法庭禁止出境,
否則人民有出入境自由
政府亦唔會管你去邊
但強國人民無呢個自由
當張證出左,例如10年有效
但又唔代表可以隨時出國
以前係你即使拎到美國簽證
甚至當地係強國護照免簽證
想出國都要先去公安局(之類,正式名唔知)
另外再加"簽注"先去得
個簽注就係規定你幾時出發
目的地邊度,去幾多日
呢幾年先改左去外國
有外國簽證就唔洗再去拎簽注
但去香港台灣澳門
依舊要拎簽注

謝謝。強國國情真係唔熟。無資格做強國人

有乜問題
其實根本晨早應該廢咗咩一週一行呢啲無謂政策佢
而家香港人返深圳飲喜茶食探魚就一週幾行都得
深圳人落嚟香港就反而要限次數?
大家都係中國人中國地方
限乜鬼啫?
唔公平囉

你話深圳有特權
係咪應該調返轉問香港人憑咩有特權一簽多行呢?
又憑咩去管深圳人幾耐落一次香港?
仲要簽注又唔係香港發嘅
管乜?
根本大灣區人口就應該可以自由流動之啱
咁至可以互惠互利同最合乎經濟效益